［社論］「未Endgame呀」論Endgame心態之重要

（我決定認真少少用書面語寫，有少少長，希望有心幫P牌一推）

梁繼平：「這一刻，我們不是玩快閃。因為佔領立法會是一世只有一次的機會。我們無法再回頭，所以如果你有能力的話就佔領這裡。沒能力的話你可以用和理非的方式包圍立法會。用你的身體保護我們，好嗎？」

我不知大家對梁繼平博士71當晚，在立法會所說的這段話有多少印象。但這位政治學博士當晚的這句話帶出了一件很重要的訊息——佔領立法會是一世只有一次的機會？不，是「我們無法再回頭」這一句，這一句道出了一個重要的思想，沒有下次，我們應把這次當作Endgame。

71當晚過後，我當時輾轉了幾個晚上，想了良久，起初的想法只有他很英勇，但無謀。但此刻，我終於明白，為何梁繼平博士當晚選擇了除下口罩。和理非上前綫不成，大三罷不成，梁繼平博士當晚脫下口罩求大家佔領立法會，是為了破釜沉舟，表示自己已經準備好承受後果。他除下了口罩，代表他要把佔領立法會視作Endgame的開始，他準備好了。

「未Endgame」我地幾個月以來不斷聽到這個論調，但這個論調往往導致很多人無法踏出第一步。也許憤怒也能驅使人踏出一步，但留有後路卻又讓人選擇踏了回去。
——為何612大家明知道是非法集結還站出來？因為不站出來，送中就過了，這是港共要和我們玩Endgame。
——為何不少和理非不願意加入勇武？因為香港人不打算結束，生活還得照常過，要是我被捕就無法照常生活了。
——為何7成警察反送中，變成現在無一指證犯錯同伴的黑警？因為我們不打算Endgame，出來示威一個週末又回家照常過，他們當中就算有白警，倒戈就代表在星期一變示威一方的condom。
不要逃避Endgame，因為逃避決戰，就是不斷在消弭士氣。問問自己，你未曾有過以下想法？「既然下星期還有抗爭，我這個星期就休息；既然可以等人權法過，我這星期又休息。」

近日，屢戰屢敗不言放棄的前綫手足，開始明言：「你接受不了武力抗爭或是沒有膽量，所以不加入勇武，那麼為何不做最和平又最有效的大三罷？」無限期罷工一直被認為不可能不現實，因為講到底有膽量無限期罷工的人，想必也已經有膽量站在了最前綫。但面對港共各種無理打壓，大量手足被捕及拖暴；終於，不合作運動的支持者終於在十月的民調中反超反對者，開始準備工會，開始籌備宣傳。大家看似有了一點心理準備。

但希望各位要做的心理準備是破釜沉舟，要把無限期罷工看作Endgame；我們要讓超市街市無法開門、銀行無法運作、沒有人在能夠有空在意恒指升跌了多少點，甚至根本無法開市。如果真想要贏，請香港人抱有最後一戰的心態。最起碼為家中準備好能夠續戰一個月以上的糧食，起碼存起萬一被解僱也足夠生活幾個月的錢。

置之死地而後生，請試着說：大罷工是Endgame，香港人沒有下次。

其實唔句諺語話
當每一日係最後一日嚟生活咩
endgame根本冇問題
每日都可以係endgame冇矛盾

可惜香港人唔係咁諗
大家仲諗住可以「下次先」的話
大三罷唔會搞得成
運動到咗5個月，已經唔可以靠憤怒就推動到落去